長文 由朋友變返同事的故事

你好，同事。我知道你有account，同有上開感情台，希望你會睇到我呢番話。係我大學未畢業之前，我一直都覺得好難係職場識到交心的朋友。始終職場上充滿競爭，勾心鬥角理應時常出現，幾何先會搵到一個知心好友？但原來結果出乎我想像，我識到一班好朋友，而你係同我交情最深果個。

我係連登仔口中既後門狗，我dse衰左，最後經asso上番大學。因為我係year 3經non jupas入大學，大學既同學一早已經有佢地既社交圈子，加上我無住hall又無上莊，所以都識唔到乜交心的朋友，最多都係上堂吹幾句水，落堂就會即刻走果d。我呢2年無識到任何一個朋友。

而你係第一個我係公司認定的朋友，對你既第一感覺就覺得你係一個善良同埋親和的人。我曾經話過你善良到好似天使咁，因為你係我識的人之中最善良的一個人。每當有人遇上d咩困難，你都會盡量去幫;而我最近病果次都係得你一個會特登搵我，關心我的病情。

我對朋友相處之道係君子之交淡如水，我覺得朋友係唔需要日日傾計或者whatsapp，反而，我認為只要我有咩事上黎，你可以陪我傾訴，就已經係一個好知己。大概三個月前到，我有情傷，被中意的女仔拒絕左，我好唔開心，你知道咗呢件事之後，你就同我講:最多打lol carry你，你唔好唔開心啦。其實呢件事對我黎講好感動。你本身明明係一個唔打開機的女仔，做乜為左一個毒撚fd去做d你根本唔中意做的野呢？原因得一個，你緊張我呢個朋友。同樣地，我都好緊張你。當我知道你早排有一個難關要過，你好驚，你驚會做錯決定，影響你一生。就算我點樣安慰你都好，你都係好悲觀，好擔心，我見到你個樣我都覺得好難過，我好嬲自己比唔到明確的答案去指引你。

但最可惡的係，我無好好保護你呢位朋友，更加傷害左你，令你好失望，徹底的失望。每次有人同我講親你的壞説話，我都會盡量唔想比你知，因為我唔想你會被果d説話影響到你的心情。我的慣常做法係同佢爭辯，否定果d壞説話，之後就算。你話得我岩，即使我知道佢有時係惡意的攻擊或者係諗法過份偏激，我都無好嚴厲咁阻止佢傷害你，一，我諗住你唔會知;二，我諗住我為你辯護的時候已經銼咗佢的鋭氣;三，我同時都係你同佢的朋友，我真係唔忍心用好嚴厲的語氣去鬧佢，與其鬧佢一獲勁，我諗住做一個和事佬，希望你地可以講清楚，可以互相發掘到對方的優點就更加好。

諗住諗住諗住......結果話我知我諗左篤屁出黎。我唔係一個好既和事佬，係你地傾梗果陣，我企左係佢既立場到，做唔到中立的角色。而家我諗翻起，我每代佢講的每一番話，對你都好似一個刀傷，而桶你果刀的人，就係你的好朋友。我明白你有幾難受啦，對唔住，真係好對唔住，我從來無諗過我會傷害到你，我真係唔想件事變成咁，我唔想我同你的關係由朋友變返同事，比陌生人更加陌生的同事。

2018年5月9日朝早8點09分，你同我講，我地已經變返同事啦，我係地鐵站收到呢段whatsapp的時候，我d眼淚已經收唔到。係我識你差唔多10個月入面，我未聽過你講咁重的話，我唔知你要對我幾失望，傷心先會下呢個決定。我好驚，唔知可以做乜去補救，因為你己經唔想再同我溝通啦。我要眼白白睇住無左一個最好的朋友，我唔甘心，但都好嬲自己不但無好好保護你，仲傷害埋你，令你最後選擇離我而去。

我預計我就黎辭職啦。辭職之後，我發覺我已經唔再係你邊個，即使連最冷淡的同事都唔再係。我只係一個陌生人，一個乞你憎的陌生人。我唔想係咁，真係唔想。可唔可以比多次機會我？可唔可以再做多一次我的知己？我一定唔會再傷害你，我一定會好好保護你，我唔會再比任何人傷害你，求下你信我一次。我地曾經約定過要一齊食一鍋堂，食雞煲，亦都約定過要坐你車試下你手車有幾危險，好多好多的約定。比一個機會我去兑現呢d約定。

呢篇文真係有d長，多謝咁多位巴打絲打咁有耐性睇到去呢到，我希望各位巴打絲打唔好犯我呢個錯。當朋友被其他人攻擊的時候，你地一定要挺身而出，你地的朋友係呢個時候先係最需要你地。我唔知我呢位同事願唔願意接納返我，我只係知道無論結果係點都好，佢都係我心目中好重要的人。佢同我斷交，等於斬左我隻手咁。所以好好珍惜身邊的朋友，唔好比佢地斬你對手，一旦佢地離你而去，你一定會好痛苦。

gay

Gay & too long, ng lun read.

做乜鳩姐你

我睇返我打的字，如果我位同事真係男仔的話又真係幾gay

咪傻啦，同事做朋友

嫌長都睇最後一段啦
雖然當中的道理好似呀媽係女人咁
但有時我地真係好容易忽略咗朋友的感受

可能真係我出黎做野經驗短，一年都未有，未明白所有職場的生存法則，但我真心當呢班人係我的朋友，事件中的主角係我的知己。

舊同事都可能有機會做朋友嘅，現職嘅，忌三分啦

收到啦，巴打

共勉啦

我地已經變返同事啦

咁都好呀，起碼你曾經認過我係你朋友

同事做到好朋友好難得
巴打唔好放棄

同標題以為同我講 原來唔係

我都覺得好難得，所以我會好珍惜佢地

可能你果位同事都想同你講類似嘅話呢，巴打唔好灰心

你嘅情況同我好似 佢突然有日話大家都係做返同事，嗰刻真係好唔開心...差啲想喊，但我都唔知咩事會咁，之後問咩事佢都無講，做咗好多嘢想補救 但最後佢block埋我

好慘 眼白白睇住個朋友離你而去真係好難受

依家有時見到面 好似已經唔識對方咁 真係好唏噓好難受 成日係到諗點解會變成咁

算吧啦 睇哂覺得你個同事好撚慘
真係明白你對人好 人地就幫人插你

我諗我會頂唔順，搵份新工走算

你意思係指佢對我好，但我就幫人話佢？
係，我而家諗返都覺得佢好撚慘
我對唔住佢

算啦 而咖後悔都冇用 發生咗就係發生咗

巴打你岩，所以我打呢篇文主要係想同佢道歉，至於如果佢肯接納返我，固然係好，但佢唔想嘅，我都會尊重佢嘅決定

點解你要講人壞話？

我無講過佢壞話

每次有人同我講親你的壞説話，我都會盡量唔想比你知，因為我唔想你會被果d説話影響到你的心情。我的慣常做法係同佢爭辯，否定果d壞説話，之後就算

我都係咁 但會一直企係佢嗰邊

巴打我地真係好似
Btw，我都係無咩自信，亦都係一個肥仔

我都試過 由同學變成同事
好多野都係積積埋埋 日日番工無野講，
最後我搵到份好工即辭職

5年後 同學聚會 大家有見面
但唔想再提當年⋯

個女仔一直溝緊你你唔知？

睇樓主個名覺得佢依家知

我唔想5年後見返係咁，咁嘅話我真係唔識點相處

唔係啦，我地各自有中意嘅人

唔係啦，我個名同我三個月前嘅情傷有關姐

你會唔會仲有其他原因
令到佢對你反感？

Gay 到😂😂😂

同事關係都真心膠😹😹

應該無

咁我覺得同事都可以係朋友嘅

Lm

支持樓主

同事都可以交心 但好少
點知最後變到咁。。

感謝你

我都希望你地可以和好啦

就算我想對方未必咁諗
關係係雙向

too long didn't read

盡左力就可以啦，真係失敗都無計，你或者咁諗，起碼你地曾經係朋友

咁你傷害左佢啲咩
男人老狗咁婆媽吞吞肚肚做咩
唔知衰咩點幫你

毒撚同事 、天使同事 你地好

如果 係成日好正面咁鼓勵 ，我就一定係一隻魔鬼，見你有咩壞主意想做壞事，唔會阻止，甚至鼓勵。我係樓主所講係度講唔好既說話果個人。

不過魔鬼都有魔鬼既感受。我自細係唔完整既家庭長大，好多性格可能因為咁培養出黎：好勝、講野太率直、暴躁， 你太多野令人好羨慕，但由頭到尾，我都係冇心去傷害你，好多野我私下同 講，係因為 同我都係好好朋友，我都想搵人去傾，說話係可能唔好聽，但由頭到尾都只係流露羨慕，唔係傷害。當然條 真係從來冇附和過，有阻止，但講到強詞奪理邊夠我黎。

直接導政件事出現既原因我真係唔知。但我對朋友既相處方式係講出鍾意同唔鍾意既野出黎，而都希望對方都可以咁。我都當 你係一個緊要既朋友所以我一於少理，直接做左出黎，主要係我都希望得到你既重視，並唔係想欺負你，但咁做原來你真係會唔舒服。你知我係有咩都照直講既人，金那怕係老闆待薄我，我都敢照直講，朋友更加應該要坦誠。

同 唔同，我只係得係大學year1果陣係冇朋友，year2-4真係太精彩，但同 一樣都認為出黎做野係冇可能搵到朋友，收尾先發現自己錯了。咁唔代表公司既一大班朋友比起大學既係有所不及。係度做野等於延續左我大學既開心時光足足一年半，我點會唔珍惜。

當然打咁大段廢話都只係希望得到 體諒，變唔變得返之前咁真係冇咩保證。冰釋到前嫌既希望你親口同我講返，唔得既都希望你私下whatsapp我，直接叫我收皮。最後 係好難得一個會無條件對 你好既朋友，你唔理我唔緊要，但一定要同 變返之前咁。無論點，近十個月發生既所有野我全部都記得，我全部都珍惜。